<Database>
    <GameDBStringTable ID="LOC_IT_ADDON_GYNECOLOGIE_DIAGNOSES">

        <LanguageCode>it</LanguageCode>
        <LanguageNameLocalized>Italiano</LanguageNameLocalized>

        <Contributors>
			<Name>neoxes</Name>
        </Contributors>

        <LocalizedStrings>

			<!-- ================================================== Clinique ================================================== -->

			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_GEU</LocID>								<Text>Gravidanza eptopica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_GEU_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Sviluppo di un ovulo fecondato altrove piuttosto che nell'utero (tube di falloppio o cavità peritoneale).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_SOPK</LocID>								<Text>Sindrome dell'ovaio policistico</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_SOPK_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La sindrome dell'ovaio policistico (PCOS), o policistosi ovarica, è una malattia variabile caratterizzata da amenorrea, irsutismo, obesità, infertilità e ingrossamento ovarico. Di solito è innescata da un livello elevato di ormone luteinizzante, androgeno o estrogeno che provoca un ciclo anormale di rilascio di gonadotropina da parte della ghiandola pituitaria.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_SD_PREMENSTRUEL</LocID>					<Text>Sindrome premestruale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_SD_PREMENSTRUEL_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Uno svariato gruppo di sintomi manifestati da alcune donne prima delle mestruazioni.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MENOPAUSE</LocID>						<Text>Menopausa</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MENOPAUSE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>La naturale cessazione delle mestruazioni che di solito avviene tra i 45 e i 55 anni.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_ENDOMETRIOSE</LocID>						<Text>Endometriosi</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_ENDOMETRIOSE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>La presenza e la crescita di tessuto endometriale funzionante in luoghi diversi dall'utero.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_FIBROME_SS</LocID>						<Text>Fibroma sottosieroso</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_FIBROME_SM</LocID>						<Text>Fibroma sottomucoso</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_FIBROME_I</LocID>						<Text>Fibroma interstiziale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_FIBROME_UTERIN_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Un tumore benigno costituito principalmente da tessuto fibroso.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_KYSTE_OVARIEN1</LocID>					<Text>Cisti ovarica organica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_KYSTE_OVARIEN1_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Una cisti ovarica è una sacca piena di liquido all'interno dell'ovaio. Le cisti organiche possono complicare o degenerare.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_KYSTE_OVARIEN2</LocID>					<Text>Cisti ovarica funzionale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_KYSTE_OVARIEN2_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Una cisti ovarica è una sacca piena di liquido all'interno dell'ovaio. Le cisti funzionali crescono durante il ciclo mestruale a causa di uno squilibrio ormonale.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_TORSION_KYSTE_OVARIEN</LocID>			<Text>Torsione ovarica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_TORSION_KYSTE_OVARIEN_DESCRIPTION</LocID>	<Text>La torsione ovarica è quando un'ovaia si attorciglia attorno al proprio asse vascolare.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_ABCES_OVARIEN</LocID>					<Text>Ascesso ovarico</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_ABCES_OVARIEN_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Un ascesso ovarico è una tasca piena di pus in un'ovaia. Di solito causato da batteri.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_PROLAPSUS_GENITAL</LocID>				<Text>Prolasso genitale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_PROLAPSUS_GENITAL_DESCRIPTION</LocID>	<Text>Il prolasso genitale è un'ernia degli organi pelvici attraverso la vagina. Può colpire la vescica (cistocele), l'utero (isteroptosi), lo spazio retto-utero-vaginale o cavo del Douglas (elitocele) e il retto (rettocele).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_GONOCOCCIE</LocID>						<Text>Gonorrea</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_GONOCOCCIE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Un'infiammazione contagiosa della mucosa genitale causata dal gonococco.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_CHLAMYDIOSE</LocID>						<Text>Clamidia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_CHLAMYDIOSE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Una malattia o infezione causata da chlamydiae tracomatis.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_SYPHILIS</LocID>							<Text>Sifilide</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_SYPHILIS_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Una malattia cronica contagiosa di solito venerea e spesso congenita causata da uno spirochete (Treponema pallidum).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_TRICHOMONOSE</LocID>						<Text>Tricomoniasi</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_TRICHOMONOSE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Infezione o malattia causata da trichomonadi.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MYCOSE</LocID>							<Text>Micosi vaginale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MYCOSE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Infezione o malattia causata da funghi.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_IGE</LocID>								<Text>Malattia infiammatoria pelvica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_IGE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Infezioni secondarie legate all'ascesa di germi dalla vagina e dalla cervice alle cavità uterine e tubariche.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_GROSSESSE</LocID>						<Text>Gravidanza</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_GROSSESSE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Lo stato di essere incinta.</Text>	</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_COL_UTERUS_BENIN</LocID>					<Text>Lesione benigna della cervice</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_COL_UTERUS_BENIN_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Le lesioni benigne della cervice uterina sono essenzialmente costituite da lesioni precancerose nelle cellule cervicali che le rendono più predisposte allo svilupparsi in cancro.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_CERVICITE</LocID>						<Text>Cervicite</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_CERVICITE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Infiammazione della cervice uterina.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_POLYPE_COL</LocID>						<Text>Polipo mucoso della cervice</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_POLYPE_COL_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Una neoformazione benigna della mucosa di dimensioni variabili che può manifestarsi per sanguinamento al contatto o superinfezione.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_K_COL_UTERUS</LocID>						<Text>Cancro della cervice</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_K_COL_UTERUS_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Il cancro cervicale è un tumore derivante dalla cervice. È dovuto alla crescita anormale delle cellule che hanno la capacità di invadere o diffondersi in altre parti del corpo.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_K_CORPS_UTERUS</LocID>					<Text>Cancro dell'utero</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_K_CORPS_UTERUS_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Il cancro dell'utero (carcinoma uterino o endometriale) è un tumore comune che colpisce il sistema riproduttivo femminile. È più comune nelle donne in menopausa.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_RUPTURE_KYSTE_OVARIEN</LocID>			<Text>Rottura cisti ovarica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_RUPTURE_KYSTE_OVARIEN_DESCRIPTION</LocID>	<Text>Una cisti ovarica rotta, in genere benigna (non cancerosa), rilascia una massa piena di liquido all'interno di un'ovaia.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_K_OVAIRE</LocID>							<Text>Carcinoma ovarico</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_K_OVAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Il carcinoma ovarico è un tipo di cancro che si sviluppa nelle ovaie.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_ADENOFIBROME</LocID>						<Text>Fibroadenoma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_ADENOFIBROME_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Un fibroadenoma è un tipo di nodulo che può svilupparsi nel seno e in genere appare nelle femmine. I fibroadenomi sono molto comuni, ma sono benigni, il che significa che sono non cancerosi.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MFK</LocID>								<Text>Mastopatia fibrocistica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MFK_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La mastopatia fibrocistica, o mastosi cistica, è una risposta esagerata e benigna della ghiandola mammaria alle secrezioni ormonali.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_K_SEIN</LocID>							<Text>Cancro al seno</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_K_SEIN_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Il cancro al seno è una malattia in cui le cellule del seno crescono senza controllo. Il cancro al seno può iniziare in diverse parti del seno.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_HTA_G</LocID>							<Text>Ipertensione arteriosa gestazionale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_HTA_G_DESCRIPTION</LocID>				<Text>L'ipertensione arteriosa gestazionale (IAG) è un aumento anormale della pressione sanguigna durante la gravidanza. La sua diagnosi precoce e il suo trattamento prevengono l'insorgenza della preeclampsia.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_DG</LocID>								<Text>Diabete mellito gestazionale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_DG_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Il diabete mellito gestazionale (DMG) è un disturbo definito come un qualsiasi grado di intolleranza al glucosio che porta a iperglicemia di varia gravità, con insorgenza o prima diagnosi durante la gravidanza.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_CHORIOAMNIOTITE</LocID>					<Text>Corioamnionite</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_CHORIOAMNIOTITE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La corioamnionite è un'infezione batterica che si verifica prima o durante il travaglio. Il nome si riferisce alle membrane che circondano il feto: il "corion" (membrana esterna) e l'"amnion" (sacco pieno di liquido).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_CA_G</LocID>								<Text>Cistite acuta in gravidanza</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_CA_G_DESCRIPTION</LocID>					<Text>L'infezione delle vie urinarie (IVU) durante la gravidanza può avere conseguenze dannose per la madre e il feto. Può manifestarsi in tre forme: colonizzazione urinaria (chiamata anche batteriuria asintomatica), cistite acuta e pielonefrite acuta (ANP). La cistite è un'infezione della vescica che provoca una sensazione di bruciore durante la minzione. </Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_PNA_G</LocID>							<Text>Pielonefrite in gravidanza</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_PNA_G_DESCRIPTION</LocID>				<Text>L'infezione delle vie urinarie (IVU) durante la gravidanza può avere conseguenze dannose per la madre e il feto. Può manifestarsi in tre forme: colonizzazione urinaria (chiamata anche batteriuria asintomatica), cistite acuta e pielonefrite acuta (ANP). La pielonefrite è un'infiammazione del parenchima, dei calici e della pelvi renale.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_VAGINOSE</LocID>							<Text>Vaginosi in gravidanza</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_VAGINOSE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La vaginosi, o vaginosi batterica, è uno squilibrio della flora microbica nella vagina. È caratterizzato dalla scomparsa dei lattobacilli e dalla moltiplicazione dei germi anaerobici. Non è un'infezione a trasmissione sessuale.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_BABY_BLUES</LocID>						<Text>Tristezza post-partum</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_BABY_BLUES_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Una sensazione di tristezza provata dalla donna poco dopo il parto, di solito si tratta di un disturbo transitorio che dura meno di due settimane. Chiamata anche baby blues, non è una malattia o una corretta diagnosi psichiatrica, è semplicemente un modo in cui le persone hanno cercato di descrivere sentimenti spiacevoli che si verificano poco dopo aver avuto un bambino e tendono a risolversi in pochi giorni.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_DEPRESSION_PP</LocID>					<Text>Depressione post-partum</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_DEPRESSION_PP_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La depressione post-partum è un disturbo dell'umore che può colpire le donne dopo il parto. Le madri con depressione post-partum provano sentimenti di estrema tristezza, ansia e stanchezza che possono rendere difficile per loro completare le attività di assistenza quotidiana per se stessi o per gli altri.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_EA_PP</LocID>							<Text>Endometrite acuta post-partum</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_EA_PP_DESCRIPTION</LocID>				<Text>L'endometrite acuta post-partum consiste in un'infezione uterina che si verifica dopo il parto.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_EM_PP</LocID>							<Text>Ingorgo mammario</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_EM_PP_DESCRIPTION</LocID>				<Text>L'ingorgo mammario è una condizione molto dolorosa caratterizzata da un accumulo di latte nel seno, senza possibilità di fuoriuscita. Tipicamente si verifica quando una madre produce più latte di quanto ne consuma il suo bambino.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_CM_PP</LocID>							<Text>Capezzolo screpolato</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_CM_PP_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Il capezzolo screpolato (o trauma del capezzolo) è una condizione che può verificarsi nelle donne che allattano al seno per via di una serie di possibili cause e si manifesta come piccole crepe nella pelle. Lo sviluppo di un capezzolo screpolato può provocare indolenzimento, secchezza, irritazione, sanguinamento di uno o entrambi i capezzoli durante l'allattamento.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_LM_PP</LocID>							<Text>Linfangite mammaria</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_LM_PP_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La linfangite mammaria è un'infiammazione dei vasi linfatici del tessuto mammario che provoca dolore al seno, gonfiore, calore e arrossamento e che, a volte, può condurre ad un'infezione.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_GALACTOPHORITE</LocID>					<Text>Mastite infettiva</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_GALACTOPHORITE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Infiammazione della ghiandola mammaria nel seno o nella mammella, in genere dovuta a infezione batterica.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_ABCES_MAMMAIRE</LocID>					<Text>Ascesso mammario</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_ABCES_MAMMAIRE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Un ascesso mammario è una dolorosa raccolta di pus che si forma nel seno. La maggior parte degli ascessi si sviluppa appena sotto la pelle e sono causati da un'infezione batterica.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_TVP_PP</LocID>							<Text>Trombosi venosa profonda</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_TVP_PP_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La trombosi venosa profonda (TVP) è la formazione di un processo trombotico organizzato (che associa fibrina, globuli bianchi e piastrine) o trombo, nel lume venoso di una vena profonda.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_TVPELV</LocID>							<Text>Trombosi venosa pelvica profonda</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_TVPELV_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La trombosi venosa profonda (TVP) è la formazione di un processo trombotico organizzato (che associa fibrina, globuli bianchi e piastrine) o trombo, nel lume venoso di una vena profonda. Nel caso della trombosi pelvica, le vene interessate sono quelle pelviche, situate a livello del tronco uterino o utero-ovarico.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_AMENORHEE_HF</LocID>						<Text>Amenorrea ipotalamica funzionale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_AMENORHEE_HF_DESCRIPTION</LocID>			<Text>L'amenorrea ipotalamica funzionale (AFI) è una malattia non organica e reversibile caratterizzata dall'incapacità dell'ipotalamo nel rilasciare gonadotropina (GnRH) con una pulsatilità di frequenza e ampiezza compatibile con la fisiologia della riproduzione.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOLE_HYDATIFORME</LocID>					<Text>Mola idatiforme</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOLE_HYDATIFORME_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La mola idatiforme, conosciuta anche come gravidanza molare, è una forma anormale di gravidanza in cui un ovulo fecondato non vitale si impianta nell'utero e comporta l'instaurarsi di una gravidanza anormale (che non riuscirà ad essere portata a termine). Si tratta di una forma lieve di malattia trofoblastica gestazionale, derivante da un'anomalia della fecondazione ed è caratterizzata da proliferazione trofoblastica senza possibile normale sviluppo embrionale. La mola idatiforme può essere completa o parziale.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_NECROBIOSE_ASEPTIQUE</LocID>				<Text>Necrobiosi asettica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_NECROBIOSE_ASEPTIQUE_DESCRIPTION</LocID>	<Text>La necrobiosi asettica, nota anche come degenerazione rossa, di un fibroma uterino è definita come un infarto emorragico di un mioma precedentemente ialinizzato causato da necrosi ischemica poiché la rapida crescita del fibroma supera il suo apporto di sangue.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_ADENOMYOSE</LocID>						<Text>Adenomiosi</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_ADENOMYOSE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>L'adenomiosi è una condizione medica ginecologica caratterizzata dalla presenza anormale del tessuto endometriale (rivestimento interno dell'utero) all'interno del miometrio (lo spesso strato muscolare dell'utero).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_SD_SHEEHAN</LocID>						<Text>Sindrome di Sheehan</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_SD_SHEEHAN_DESCRIPTION</LocID>			<Text>La sindrome di Sheehan, nota anche come necrosi della ghiandola pituitaria post-partum, è una patologia rara che porta all'ipopituitarismo (diminuzione del funzionamento della ghiandola pituitaria), causata dalla necrosi ischemica dovuta alla perdita di sangue e shock ipovolemico durante e dopo il parto.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_HYPOPHYSITE_POST_PARTUM</LocID>			<Text>Ipofisite post-partum</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_HYPOPHYSITE_POST_PARTUM_DESCRIPTION</LocID>	<Text>Disturbo infiammatorio ipofisario causato dall'infiltrazione cellulare diffusa e distruttiva della ghiandola pituitaria da parte dei linfociti T e B.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			
            <GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_CHOC_TOXIQUE_SD</LocID>					<Text>Sindrome da shock tossico</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_CHOC_TOXIQUE_SD_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La sindrome da shock tossico è una condizione causata da tossine batteriche. In questo caso particolare, è collegata all'infezione da S.aureus. I soggetti più a rischio sono anche quelli che hanno una storia di colonizzazione da stafilococco vaginale. </Text>	</GameDBLocalizedString>

    <!-- =============================				V2.0 	============================== -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_IU_EFFORT</LocID>					<Text>Incontinenza urinaria da sforzo</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_IU_EFFORT_DESCRIPTION</LocID>		<Text>L'incontinenza urinaria (IU) da sforzo è una involontaria perdita di piccole quantità di urina che si verifica quando viene esercitata pressione sulla vescica, ad esempio in seguito a colpi di tosse, starnuti, salti, risate, sport, e determina un peggioramento della qualità della vita.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_IU_HYPERACTIVITE_VESICALE</LocID>	<Text>Vescica iperattiva</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_IU_HYPERACTIVITE_VESICALE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>L'incontinenza urinaria (UI) da vescica iperattiva è una involontaria perdita di urina, preceduta da un bisogno urgente immediato e non inibito, che può manifestarsi a riposo, di notte, senza nozione di sforzo.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_SALPINGITE</LocID>					<Text>Salpingite</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_SALPINGITE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La salpingite è un'infiammazione delle tube di Falloppio del sistema riproduttivo femminile. Questa malattia comune è causata da un'infezione batterica e colpisce principalmente le giovani donne.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_ENDOMETRITE</LocID>				<Text>Endometrite</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_ENDOMETRITE_DESCRIPTION</LocID>	<Text>L'endometrite è l'infiammazione dell'endometrio, il rivestimento che riveste la cavità dell'utero.</Text>	</GameDBLocalizedString>

    <!-- =============================				V2.1 	============================== -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_LIG_TROMPES</LocID>				<Text>Richiesta di sterilizzazione</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_LIG_TROMPES_DESCRIPTION</LocID>	<Text>La legatura delle tube è una procedura chirurgica di sterilizzazione che fornisce alle donne una contraccezione permanente e affidabile. Lo scopo della legatura delle tube è impedire che lo sperma e un uovo si incontrino.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_BARTHOLINITE_AIGUE</LocID>			<Text>Bartolinite acuta</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_BARTHOLINITE_AIGUE_DESCRIPTION</LocID>	<Text>La bartolinite acuta è un'infiammazione localizzata della ghiandola di Bartolini o del suo dotto escretore dilatato.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_BARTHOLINITE_CHRONIQUE</LocID>		<Text>Bartolinite cronica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_BARTHOLINITE_CHRONIQUE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La bartolinite cronica è un'evoluzione della bartolinite acuta. Se non trattata, la bartolinite può fistolizzarsi nella pelle, spesso il drenaggio è insufficiente e richiede un intervento chirurgico aggiuntivo.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_BARTHOLINITE_RECIDIVE</LocID>							<Text>Bartolinite recidivante</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_BARTHOLINITE_RECIDIVE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Il trattamento prevede l'escissione della cisti e della ghiandola di Bartolini in anestesia generale.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_KYSTE_PILONIDAL</LocID>								<Text>Cisti pilonidale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_KYSTE_PILONIDAL_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La cisti pilonidale è un granuloma infiammatorio centrato su detriti pilari, localizzati nella regione clitoridea o sul monte Venere.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_KYSTE_EPIDERMIQUE_VULVE</LocID>						<Text>Cisti vulvare epidermoide</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_KYSTE_EPIDERMIQUE_VULVE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Le cisti epidermoidi derivano dall'ostruzione dei dotti delle ghiandole sebacee.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_KYSTE_VULVE_INCLUSION</LocID>							<Text>Cisti vulvare da inclusione</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_KYSTE_VULVE_INCLUSION_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Le cisti da inclusione sono le cisti vulvari più comuni, contengono tessuto epiteliale.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_HEMATOCOLPOS</LocID>				<Text>Ematocolpo</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_HEMATOCOLPOS_DESCRIPTION</LocID>	<Text>L'ematocolpo è un accumulo di sangue mestruale nella cavità vaginale.</Text>	</GameDBLocalizedString>

    <!-- =============================				V2.2 	============================== -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_SYPHILIS_I</LocID>									<Text>Sifilide primaria</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_SYPHILIS_I_DESCRIPTION</LocID>						<Text>La sifilide primaria è caratterizzata, dopo circa 3 settimane di incubazione silenziosa, dalla comparsa del sifiloma nel punto di inoculo del treponema e dalla sua linfoadenopatia satellite.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_SYPHILIS_II</LocID>								<Text>Sifilide secondaria</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_OBGYN_SYPHILIS_II_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La sifilide secondaria è caratterizzata da diversi rash mucocutanei intervallati da fasi asintomatiche di poche settimane o mesi e che durano in media due anni. Ad esso sono associati segni generali e viscerali, che testimoniano la diffusione sistematica del treponema.</Text>	</GameDBLocalizedString>


			<!-- ================================================== Urgenze ================================================== -->

			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_HGEN</LocID>								<Text>Emorragia genitale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_HGEN_DESCRIPTION</LocID>					<Text>L'emorragia genitale consiste in un sanguinamento eccessivo del sistema riproduttivo femminile tramite i genitali femminili ed esteriorizzata attraverso l'apertura vulvare.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_PLACENTA_PRAEVIA</LocID>					<Text>Placenta previa</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_PLACENTA_PRAEVIA_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La placenta previa consiste in un'anomalia nella localizzazione della placenta, impiantatasi troppo in basso nell'utero, nei pressi o vicino all'apertura interna della cervice uterina. In questo modo, la placenta tende a precedere la nascita del bambino, causando solitamente una grave emorragia materna.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_HEMATOME_RETROPLACENTAIRE</LocID>		<Text>Ematoma retroplacentale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_HEMATOME_RETROPLACENTAIRE_DESCRIPTION</LocID>	<Text>Un ematoma retroplacentale consiste in un grumo di sangue tra la placenta e l'utero, dovuto ad un distacco prematuro, più o meno esteso, della placenta durante la gravidanza.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MAP</LocID>								<Text>Travaglio pretermine</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MAP_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Il travaglio pretermine può portare a parto prematuro.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_PREECLAMPSIE</LocID>						<Text>Preeclampsia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_PREECLAMPSIE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>La preeclampsia è una malattia della tarda gravidanza che combina ipertensione, aumento eccessivo di peso, edema generalizzato, proteinuria, forte mal di testa e disturbi visivi. Si tratta di una condizione grave che deriva da una disfunzione della placenta e che, se non trattata, può provocare eclampsia.</Text>	</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_PPCF</LocID>								<Text>Psicosi confuso-delirante post-partum</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_PPCF_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La psicosi confuso-delirante post-partum si verifica più spesso nella settimana successiva al parto, con il 20% di recidive nelle gravidanze successive. Spesso è il primo episodio di disturbo bipolare.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_DEC_TROPHOB</LocID>						<Text>Distacco trofoblastico</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_DEC_TROPHOB_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Distacco di tutta o parte della futura placenta (chiamata trofoblasto all'inizio della gravidanza) dalla parete dell'utero. Tipicamente provoca un sanguinamento precoce della gravidanza, prima di 24 settimane di età gestazionale.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_HDELIVRANCE</LocID>						<Text>Emorragia post-partum</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_HDELIVRANCE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>L'emorragia è un'emergenza ostetrica, definita dall'OMS come emorragia di origine uterina, che si verifica entro 24 ore dal parto e responsabile della perdita di sangue stimata ad almeno 500 mL, dopo la nascita vaginale, o 1000 mL dopo parto cesareo.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_HELLP_SYNDROME</LocID>					<Text>Sindrome HELLP</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_HELLP_SYNDROME_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La sindrome HELLP è un insieme di manifestazioni di una patologia della gravidanza, potenzialmente pericolosa per la vita e considerata spesso una variante o una complicanza della preeclampsia. HELLP è l'acronimo di emolisi (H), aumento degli enzimi epatici (EL) e riduzione del numero di piastrine o trombocitopenia (LP).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_RUPTURE_UTERUS</LocID>					<Text>Rottura uterina</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_RUPTURE_UTERUS_DESCRIPTION</LocID>		<Text>La rottura uterina è una rottura spontanea dell'utero che può causare l'espulsione del feto nella cavità peritoneale. La rottura uterina è rara, può verificarsi nella tarda gravidanza o durante il travaglio attivo.</Text>	</GameDBLocalizedString>
		
		</LocalizedStrings>
    </GameDBStringTable>
</Database>